菲林機討論 3

hihi

東昇次次去都睇唔啱野買

啱啱喺鴨記夫妻檔見到有部fed 5，不過佢未標價，要等老細番咗先

fed5 最多咪三舊...

最近想玩argus c3 c4

好似磚頭個啲?
好似話幾難操作

快門好似唔連動 c4就易啲

我ebay 買果部連md 50 1.7 都係一千有找連運費

其他上樓店要成千五
千五都可能係淨body

成日搵唔到心水，我想搵支CZJ 20mm 都冇

有冇巴絲有玩大陸機?

珠江S-201 同鳥頭DF
仲有買斷Minolta X300 生產線嘅DF300

邊個model

上網睇人玩，我覺得操作幾煩下

東昇未俾錢係咪仲係唔俾禁快門

係真係幾煩 但係好似可以無限重曝

呢幾日有太陽可以拎出街喇

唔知$300搞唔搞得掂

srt101係咪都係全手動

係

我部A1都可以無限重曝，係睇無限得嚟張菲林過唔過曝姐

好多機都可以無限重曝
拉住回片桿再過片就得

我筒Velvia 50

白痴問多句
sr1s srt101同sr101分別係邊度
麻煩哂

SR-1s 係SR-1 嘅後期型
多左1/1000 快門

SR-101 係SR-1s 嘅後繼機
多左測光同景深預覽

SRT-101 係日版?(好似係)

有冇俄仔機械單反 平平地值得入手？想玩m42

M42 單反唔好買俄仔
唔對應大姑媽架, 會食住支鏡唔郁得

天作之合，支頂針又會fit得入俄機入面個凹槽

我會走去拆咗固定針佢，咁嘅話道道都用到

新post lm
之前買左部minolta hi-matic af-d 但上網見到唔係咁多相關資料

上網有個烏克蘭ebay seller會拍片上YouTube 教人拆鏡抹鏡，佢有個方法可以頂住支光圈針，用相同方法就可以頂番大姑媽支固定針，佢用原子筆個芯管頂住，我會用少少AA膠痴一痴費時佢甩

個個好似巴打咁有俄機情意結咩
好地地做乜會破壞支鏡就部平機

想平又想用大姑媽一係用東德機一係用返賓得

有af 都好後期喇喎
對焦嘈唔嘈

好重，又要上鏈，了

有冇巴打用過nikonos iii潛水相機

仲防唔防到水架...
另外係水中點對焦

個人認為有小小嘈 不過對於我呢d新手嚟講又覺得唔錯

折Ching 有冇Зенит с

冇

幾型

有啲想放左部srt101佢
有冇巴打想收

咁大姑媽配東德機身得唔得

有啲興趣 tg傾？

得 係Zenit 唔得

係，我都要慢慢儲

有部Алмаз 好似F1，不過係K mount

好呀
id: kc5798

咁都可以轉m42呀

Minolta x700

哦...x700 最近又唔知咩事比人吹奏嘛
同埋x700 有時會有電容問題 不過有得整

有冇巴打玩過 canon 眼控菲林機？

又係啲新式菲林舖炒貴。。。喺trash box一堆買之後貴賣，好憎

某遊樂場囉

x700 呢鑊好似繼大陸佬
由咩豆瓣神器開始

最離奇係K-1000
入門機都咁貴, 連eBay 都係

咁有冇咩東德機值得買又平？

屌，下次各位儲定批Contex之後吹到話係連登神器大賺一筆

需求大咗掛，橫掂都唔會再出，班炒家又可以起價

而加啲垃圾機都比人炒一餐

好在我都夠機J...

屌，嗰啲濕尻講到好似為攝影而生咁，咪又係一堆炒家睇到個勢嚟炒機。。。
HK Camera同Showa都好啲，店員都會同你吹下水咁，某樂園我係好不爽，啲店員唔會同你吹下水，純售貨員式官腔，你諗住了解多啲，逗下佢吹水，個個都係一句起兩句止，好似肯答案咁，就咁睇都係為咗搵快錢嘅仆街嚟，正常有熱誠對答唔會咁冷冰冰。

最撚on9係成日吹菲林不確定性，係人都知沖同影嘅方法，水溫，時間都有唔同效果，但唔係俾你搵嚟做沖壞底片嘅擋箭牌，根本不斷吹菲林主要玩不確定性多數都係佢哋用嚟“事先聲明”嘅技倆。班偽文青傻傻下俾佢沖壞片都唔知，仲要攞嚟打飛機

樂園淨係個location 已經話你知佢係掠水兼離地

繼老母graphy後又一攝影hipster trend

老母grapht都話係名正言順係玩壞片，但佢標榜標準C41 process ，沖壞片都同你講不確定性，我真係hi你aunty 搵針縫埋再hi多兩嘢

仲要搞埋晒啲掠水晒相班，價錢真係天價。。。

宜家無一間新式賣機/菲林舖信得過
乜野昭和、playground、HK Camera全部都你垃圾當寶賣
仲要係鳩吹當聖經
賣機已經係咁
更加唔好旨意佢地沖同scan去到咩水準
一係唔好玩菲林
一係一步到位
千祈唔好諗住蔗渣價錢食燒鵝
隨時魚翅價錢食粉絲
要平，真係唔好玩菲林

所有野overprice 曬先至夠錢交租
高檔野賣唔起
咪搵啲低檔野搞噱頭然後抬價
去親都係得啲junk box 款
真係on9先會去
你sell高檔野我都會幫襯下
全部貴價下欄野真係呃濕鳩文青就得

基本上好少有咁嘅機會，要望都會去東昇望下，佢嗰啲係搞promotion 先知有得賣，正常唔會去嗰度睇機

遊樂場有Leica 野架 不過唔知會唔會伏 老實講 伏過一次 blocked

講緊如果執到50蚊機嗰位巴打係喺嗰啲濕尻舖見到，700蚊都唔知買唔買到

伏咩？

Leica都有下欄野嘅
佢地賣緊果D咪係囉

我有講過

肯定係junk box摷出嚟

根本就係
全部都係！啲野唔知有冇執過tim

polaroid 嚟講mint其實做得幾有心
自家研發新底板
貴得有道理
不過個價唔親民
濕鳩文青買唔到嚟扮有型

Mint 香港之光

真心想入部支持本土野

等下先
唔係咁想買tlr 不過可以買改裝寶記
但係我又唔滿意impossible 啲菲林

impossible呢期啲相紙其實已經改進好多
有原裝八成
出紙果下遮光做足啲係見得人

我嗰啲可能係因為係黑店買 不過都係睇定啲先
始終個坑唔細（對我黎講）

我幾buy 不過個價唔值
好心佢搞d Marketing宣傳下

Btw, Impossible 黑白真係靚過富賤instax黑白好多

mint本身有門市
初期都覺得佢鬼鬼地
不過自從出咗自家研發嘅新機之後就改觀咗

我知呀 我所指既黑店係遊樂場
年少無知

對比度高嘅黑白135 有咩好介紹

kentmere 400

我會用tmax 400 push

PRAKTICA呢個牌子如何？ 有冇邊部值得買？

Praktica L 好似幾好喎

想問下push既問題
例如我得一筒ISO 800既菲林
夜攝快門唔夠快
做法係咪將iso調到1600/ -1ev 影
沖曬果時要增一咁樣岩唔岩呢？

我都覺

有諗過買...不過shipping 貴過機

咁mtl50 /5呢?

有測光喎
測光雞左雖然用得不過唔完美

因為測光所以唔完美？

點解要-1 ev

前排影彩嗰幾盒彩色唔知點解全部偏藍btw有冇巴絲知邊到有600平相紙，一盒8張180真係好貴，之前唔小心㩒錯掣出黑圖心痛到

正確唔係-ev，但佢本身係-ev，因為度數愈高，感光愈高，假設光圈不變，快門理應更快，而push谷沖即係將800度當1600度影(變相under 一級換更快快門)，之後用沖洗手段補償你under嗰一級咁解

見呢邊熱鬧啲
咁多位巴打有冇m42或kp 廣角鏡介紹,筆直頂盡3000
大廣小廣都得

如果測光唔work
部機咪好似少左啲野咁囉
雖然機械part 係work 嘅

我都係咁話
而加我唔會買有測光既機
一係就買新既，確保唔會短期內壞測光

M42 35mm 28mm 唔洗三千掛

買機個時測光ok 都可以嘅
最主要係一定要拆電池

唔該

180咁貴？
信和做開15x
係咪用最新果代？

嘩 乜鴨記咁多部MTL50 嘅喂

邊檔？

街尾兩檔都見到喎

有冇好野介紹
諗住用落a7

夫妻檔同隔離個檔？

我今日又喺嗰度用200$執左部正野
YASHICA Electro 35 GSN
同樣地，所有功能正常，
係有啲塵同鏡頭有霉only，
不過200$算係咁

一陣返屋企拆開佢抹一抹又有新野玩

有冇人知邊度有師父會整電子快門？
問過一兩個都話唔整電子野

無

痴線
霉到咁，仲要係Electro
情願俾貴買部正常

霉到咁食哂入coating你抹都無用
Electro一死測光就報廢，祝你好運

有冇巴打玩過phenix?

香港除左fb 個蘇師傅或者會之外都冇架喇,
淘寶就仲有d

大陸個隻鳳凰牌?
玩個佢部205A囉, 抵用.
DC303 就未玩過喇,
不過marketplace 有一個堆全新好平, 用K-mount

定係海鷗代工, 出口去美國個隻雜牌Phenix?
其實內裡係X-300

蘇師傅

CanonEF係咪用PX625電？
難唔難買/可以用咩代替？
幫朋友eaby買左部Canon EF 無電跟

套落LR44 就得

用PX625A咪得

咁用PX625A 定 LR44轉好？
另外想問下邊度會多D fd/fl mount鏡？
朋友想搵支平平地嘅35 但見ebay好少
去星際個d又係唔多

測光、快門完全正常
自己做開整電話，所以而家成日都自己整埋菲林機，
之前成功將一部壞快門壞測光既Nikon F2A起死回生，
每個人對菲林機既意義唔同，我鐘意自己整翻好啲機，
我的確係寧願比貴少少買部正常都唔肯
如果要食貴價，我寧願自己整自己抹

每人觀點與角度唔同

巴打識整F2A 測光頂?

個DP-12唔通電，我拆開整翻好only

抹完乾淨晒

晶瑩剔透

抹鏡我有時都自己搞，但整機我就唔敢

抹霉呢啲野真係未必次次抹得走嘛
不過巴打用咩抹

勁

測光都搞到

無印？

你可以買機番黎翻新賣

可以收埋錢幫人整測光

我呢啲識玩唔識整嘅人
耐唔耐係街都見到呢啲鏡間快門機
不過永遠都唔敢掂, 因為知九成死嘅

唔知F3快門唔準有冇得整呢

F3 咁大路段估有嘅

唔知點解部機1/60再落就唔準

慢快門死好多時係彈簧老化

90度酒精，抹完會用鏡頭筆捽下啲抹痕

90度酒精+脫脂綿花，再用鏡頭筆

before

after

今晚先再拆埋上面抹埋個觀景窗

屌，嗰次諗住順便問下，串條友過馬撚，打咗個問號我補多句佢隔成個星期先覆仲要咁撚串

比人撚 問下巴打幫唔幫手整

咁串點做生意？唔通佢唔識搞我仲特登俾佢Check？唔係話質疑佢能力，而係你好聲答我攞去俾佢睇都ok吖，我問咗佢一次乜都唔打就咁應我句問號係咩玩法，好！佢忙我咪補充多句，俾佢睇下個情況，留下言等佢得閒先應囉，屌，已讀不回我一個禮拜，本身都算，因為J巴打介紹我寄去相機華佗搞，我都疊埋心水下星期寄上去，香港預咗冇人整。今日覆我啲咁嘅嘢我hi你aunty 呀！！

抹屋仔拆機好難下，由其電子機，好多ribbon cable喺屋仔個位走

我上兩個星期先問完 打去問係好nice 一個好好既伯伯嚟 仲幫我整好部機 同我傾左陣菲林機經

我唔知佢咁講係咩意思，但我佢個個fd睇都覺得佢係串尻我，我望就望佢係年紀大唔識打字

我以前比過個F2A 測光頂佢整
交往冇乜特別, 一手交錢一手交貨咁
係有一兩句傾下嘅, 同一般師傅冇乜分別

不過我覺得佢背後唔係得一個人做野
因為佢好似連唱機同衣車都有整

斷估個Facebook 係佢親自覆掛

抹完，清左勁多

黃斑更加清晰

見到啲線就驚

禾刀想識整相機牙

睇youtube，未必有相同型號既fix片，
但大致上原理相近，拆多幾部就上手

我淨係拆過AE1P個底整快門，上面屋仔位唔敢搞

showa 菲林貴撚到仆街

我諗你見到會癲

而家只會淘菲林，十幾筒十幾筒咁買，
計翻平過出面兩舊水。

淘寶店鋪:
上文照相器材

過期片大家邊度入多
想試下過期片有咩感覺

上次去親戚屋企尋寶
發現兩筒過期十年fujifilm superia 200
諗住抱住一個乜都影唔到嘅心態去燒菲林
五日影完 點知出黎仲有色好驚喜

唔使谷都有野睇？
我估佢都唔會雪起架啦，又幾勁喎

佢就咁放喺櫃筒入面十年
拎去沖嗰時都有同人講過期十年
佢有問我洗唔洗谷沖
我話我要翻淨沖，想睇下有冇色

好神

d texture真係幾正， 但真係唔知邊度有過期片賣。。。

淘寶

菲林我都係一lot一lot買，不過日本托人買同香港買多

擺到過期就有
你想有咩感覺？
其實無愉特別
係感光能力弱咗
唔好神化過期菲林

其實壞機唔見機真係唔知壞乜
一下話係咪壞彈弓 整幾錢 報完價比你到時見機check機原來第樣壞 整要貴原本兩舊 咁究竟佢收平幫你整定點好呢

之前喺日本東京一間中古店搵到部美品FE2，標9000yen，即刻執咗佢
跟手返香港再二手入枝Jena Biotor 2/58

咩texture?
暗位d泛綠？

巴打講得好啱

其實應該係覆fb 覆唔好
佢真係自己一手整既 因為上次佢講會去唔同工作室整 果次上佢度係專整黑膠碟機同衣車 好正 佢一路聽歌一路整

因為佢話好多師傅會彈電子機佢整 因為佢地唔識

Btw 打電話問啦 佢好好禮貌又好詳細講
果次仲送我走

我都係幫襯開上文
有次去上海出trip 去相機城買菲林
買完出黎先發現原來係上文本店

新手岩岩50鎊入手左部AL-1 有咩要注意

上一部唔識野比人賣壞野 收菲林會卡住
拎去比人整 佢話整貴過買多部

好平
菲林正常？
驚會有翻版野

講到咁正
我部om1快門上到1000布簾會慢左
低
暗d既相會見到布簾行過
遲下搵佢睇下有冇得整

我所有過期野都係dcfever同outputpro買

就係睇過所以唔搞

係咪"lub"油呀

冇乜地方平得過上面啲價喇喎
好多人買唔會有事

我從來冇叫過佢報價喎巴打 ，我淨係問咗佢識唔識搞，唔熟嘅我俾佢搞壞咗點算，識嘅就俾佢睇，唔識嘅就話唔識，想見機check嘅可以出聲，唔係一句車埋嚟

不過話時話 香港好多一聽到蘇聯機就面露不屑

咩人不屑先？我俾達叔過目佢都話唔識整幫唔到我，唔好意思。好好態度

啱呀巴打，就係啲新式相機舖吹到過期好神勁，炒到上百都有 偏色就係感光乳劑老化，要谷就係感光能力弱咗，有乜咁特別神勁？

要平我通常去outputpro 買，之前HKcamera啲portra 都平，搬咗就唔知了

未必唔會整, 可能係佢唔好意思話個人工貴過機姐...我見過佢有display 過部Kristall 出黎賣, 好靚仔添.

講返不屑, 又係Kristall...我有部Kristall, 以前啱啱用菲林影相, 影到一條條紅色, 咁我po 去葉sir 個fb gp 問啦, 佢地re 話係漏光要貼海棉, 咁呀葉sir 話有啲棉可以比我, 咁我咪去join 佢啲聚會去拎囉, 佢先見到我個部原來係蘇聯機, 啲語氣即刻輕挑晒...後來睇佢gp 啲人都係鳩屎中坑多

冇啊，佢真係話新嘅蘇聯機設計怪怪哋，唔係好識搞

葉sir嗰邊，我有入佢個gp但唔係聚會啲人，佢哋成日玩蘇聯投影改鏡，歧視蘇聯機又有啲怪，好好奇佢點輕挑法，因為我有支嘢可能要改M42想搵人搞一搞

朕都去開outputpro
尋日先上去買左十幾筒

我有影開過期菲林，手上仲有差唔多10筒
要抱住隨時成同菲林炒曬既風險

lub油？
我有懷疑過油有問題
試過搵觀塘一個師傅
佢話冇問題
部機好健康

Zenit4, Kristall, Zenit3, 甚至到後來嘅Zenit E, 12 直到412
個結構好似都基本一樣

另外 葉sir gp 啲人邊樣怪就玩邊樣姐
蘇聯投影鏡冇人玩過咪佢地玩囉

個group啲中坑圍威喂

鳩影人地茶記啲侍應
不過join 佢地gp 賣野都幾方便

屌
降一級影包無事
過期400當200影
用返400沖
早排有堆100過期十二、三年
當50甚至25影
照樣岀到嘢
亦都試過過期十五年
照樣無事

我上次放入RICOH RZ-140，
全自動傻瓜機 佢自己detect筒菲林DX
想較都無得較

屌，個個fb icon個款似退休百無聊賴啲中坑，冇嘢玩搵嘢玩嗰堆。。。

咁真係冇計，除非用Marker神改DX

慘得過班茂利有錢...

common sense既野我知啦
唔洗你講
但都中過伏呢

新手留名
用緊srt101

改一支都唔平。。

咩鏡呀巴打你個支

有
刮code or 箱頭筆好易搞

除左停產果D 過左期都係差D

不過平

新手買菲林機有咩推介
最好係nikon筆直1000左右

FG 連E系50 1.8 見過$900

好似好複雜

今日去圖書館借左兩本書
其中一本好正

我想問係咪有漏光(中間上方)?
可唔可以教下點整?
海棉邊到買?

最直接嘅方法係用棉繩 油黑佢
塞落機身條罅度

喺淘寶淘薄黑棉用雙面膠痴住佢，我係咁做

刮到手軟。。。

有支Zenitar 16mm 2.8，入嗰陣入咗EOS mount，依家想改做M42

點會呀

輕輕一刮就甩啦

全部讀DX機要玩谷沖都係咁

搵啲膠紙遮住咪得

新手想入部leica cl
應該去邊度睇下
問左hkcamera 遊樂場都冇

香檳
松屋

有無人用過pentax espio mini

pro400h咁貴架咩
之前都唔覺

過八十唔好買

120平過135

但影小好多格

正常

正常丫

classical camera 可能有喎

唔該哂巴打
今日去睇下先

影開120 唔知135咁貴

今日300執咗部mtl5b 幾靚仔下

有冇巴絲入左lomography F2 400
入左兩筒未影，是咪要當200影

係，影緊筒未沖

正野 用料如何

好輕但好扎實

幾錢

300

fe?
又食到non ai 又食到ai
有測光 又平

影左，沖埋
用左200都低低地曝

有無相睇下

姐係iso200都under？
A mode影？
低低地曝係乜柒語言嚟？

新手上路，屌細力d

我都唔知佢講乜，屌，佢係咪降沖(當200度沖)，唔當200度影又有乜意義

當iso200影
正常沖
都低低地

低低地爆

即係under 定 over 呀

underexposed囉
低曝呀

仲有係m mode
用手機測光

你講嘢低低地咁，邊度鄉下？

派粒膠俾佢算

用Fuji?

Po黎睇下

btw
叫開欠曝

叫under 同 over 咪算

話說我想買番部135菲林scanner
有冇巴打有介紹?
筆直1000-2000左右
唔想次次都出去比錢人整 好鬼貴

canon 9000f mark II

我就咁放雪櫃

呢部好似幾好 個價都唔錯

出面果d drum scanner行得快好多
你自己買flat bed一筒36連埋tune色同output玩到你嘔

飛london前又掃左掃
無影一排好鬼貴

個keyboard咁正既喂

係邊買

部pentax espio mini真係好傻瓜
乜都無得set
搞到好唔慣

9成9 Showa

唔好係showa買啊
貴到仆街

買左呢部野...想問下巴打們深水埗邊間會有佢隻PX625電池賣？

無出
用PX625A
ASA set高少少

睇佢promote 似係

係咪東昇會有？ 定係邊間舖？

有無師兄有Fujifilm Natura Classica 菲林月光機 ,爛左個蓋裡要既勾,收唔實個蓋~可以邊度搵度零件~(成個蓋)咩色都緊要~而家搵膠紙癡住~

求其搵下d電子野舖有無啦唔使下下東昇既
呢d電好易買唔係咩相機專用野

點解要set 高ISO?

我個frd來
佢想試下隻和紙菲林先喺昭和度買啫

和紙一定要順光影

625A 個電壓高625 少少

岩岩買左兩粒 間檔話岩用 $20 粒

岩岩我又買左部Zeiss IKON S130
目測應該都係用呢隻電
巴打喺邊買？

鴨記好多買電芯都好平，4LR44有檔賣6蚊粒，仲要係GP

廿蚊粒 咁買adapter 抵好多

冇記錯px625係1.3v?

1.35v
好似有款係match voltage但好貴，唔值

我見有得用adapter轉675(1.4)，應該好過用1.5v 625電?

如果用負片嘅話幾乎冇分別

鴨記 問多幾檔 我問左三四檔先有

應該呢一隻 之前好似帶巴打講過香檳有

香港唔見有adapter 要淘
朋友部機係evay買番黎 所以想快手試雨功能上有無問題先係鴨記買

我呢邊沖連scan貴到
所以先話想自己嚟

我本身係dot well買開
真係想試 film washi先走去買
但都真係好多人上去買機

咁都見到你隻柒野

有兩筒過左期十年嘅菲林，點推係咪唔會出到啲咩野

我屌你架中出列車呀

如果你會自己手沖黑白就可以諗下嘅

自己手沖等我下年搬左 地方大d會整
但係而家出去process+scan用港紙計最平都要90蚊
仲要係scan出黎個quality普普通通
仲要local地方得一間做呢d 焗我用
所以我先話想自己scan 唔使比人cap咁多水

Lm

今年要同人share屋住 廢事煩到人
下年自己住方便d

係呀香檳$98粒

邊間？ 要平九龍有opp
港島彩圖麗都好似唔使90

佢應該唔係講緊香港

我都想自己沖 自己scan
但係成個process好晒時間

買大size沖罐儲埋幾筒先沖
不過我反而係驚啲藥水會拿爛水喉多d

試下囉 怕咩

想問下如果影影下唔小心禁左退片係咪無得救啦？
唉我都知我好白痴

無相關排污設備其實唔建議喺屋企沖
因為化學嘢就咁沖落污水渠唔知會對環境有咩影響

雖然外國好多人都係沖落渠，但人哋地方好似有處理設施收

好似係酸性，但唔會勁到乸爛喉掛，咪當通下渠

我放室溫
不過我買既都係cheap菲林

你地通常用開幾多iso既film

我用minolta手動機搭1.4大光圈, shutter speed得1/1000s
有時就算用iso200既film
強光之下都要收光圈

利：j bokeh

落ND filter咪得囉

400, Pro400H/Portra 400/Superia Premium 400我基本上當數碼咁用，當100-400用都得

等Lomo果個新盒仔

落ND/聽天由命，勁咪入100/50度囉，再唔係降沖，菲林機唔係部部有咁高快門，咁咪收下光圈囉

ND filter 巴打用開幾多度？

所以我用開100, 200
得閒買塊 cheap野玩下先

我用開 cheap film

咁其實Colorplus 200之類都可以當100用，負片寬容度高

試下富士業務用100度囉

用嗰個盒都要倒藥水架

本身老豆留左部ae1p比我 但係電池門壞了 想問下有無得整架？

點壞法？甩出嚟

唔好意思做伸手黨 我6-7年前上yahoo bid買過部yashic electro 35 個時細個唔識 買完先知部野枝鏡同觀景器好多mo （見到上面有巴打自己抹好勁 ）我可以去邊間鋪頭修修佢

同埋，大家有無賣菲林機店推薦？想搵部$1500樓下去旅行影相

我估係咪擰唔到出黎
係就麻煩啲 去marketplace 或者蘇師傅問下先囉

巴打問下整electro35 個巴打有冇興趣整啦
呢啲機外面段估冇乜人肯整, 蘇師傅可能會.

1500 蚊大把option
唔熟或者去尖沙咀松屋比較好
個幾個呀伯幾好人, 啲野價錢都合理
如果去marketplace 或者showa 嘅話
建議巴打有少少概念先
因為如果唔係太識行上去嘅話
我怕佢地會sell 啲毛利高或者清貨機
雖然佢地都有保養

正常developer弱鹼，fixer/ stop bath弱酸唔會拿爛水喉 藥水倒落渠最麻煩係d 溶左既銀係重金屬啫

唔該哂巴打！我絲黎 ，不過唔緊要
唔係好鍾意個幾間專做偽文青生意既鋪頭
我去尖沙咀個到睇下先

有無乜野機款/邊隻牌子邊部想玩？
我通常做左research之後 去hkcamera /showa 呢類會擺d機出黎比人睇嘅鋪睇實物 岩feel就上ebay同肥花睇下咩價 再自己衡量下係邊度買

yashica 啲機仔如果覺得整太貴去鴨記睇下 有啲幾舊水就有

感謝回覆！之前試用過朋友既olympus OM1(好似係) 感覺都好用 方便操作
你有無類似既介紹？
btw 肥花係？

你自己計數決定買幾多級
每一級都實用

Dcfever

我而加部機擺係到 嫌佢多mo無用
覺得咁樣好浪費所以想整唔想買咋

鴨記冒險啲喎 新手絲

東昇都有實機睇，睇你好唔好彩撞到心水

咁啦 如果之前巴打唔肯整
你去利時10 樓10 室問下林師傅先

中意OM1 就買返OM1 啦
都幾好嘅部機
不過注意最近有啲OM1 過片齒輪蝕
要過一下多啲先得 或者直頭打滑

你地識好多野
真係多謝分享

希望位巴打睇到覆覆我

打滑

係呀 我部OM1 領過野呀
過片直頭食唔到齒輪
條過片桿鬆左咁
marketplace 唔肯整話麻煩
結果寄左去相機華佗整
佢話好多OM1都有咁嘅問題

相機華佗會幫你做零件，香港有好多師傅見到咁會同你講冇parts唔搞

另外
OM2 同OM2SP
有倒水電嘅問題 唔係老化 主要係設計問題
因為佢入面有兩個測光
啪部機去off 位都未熄晒兩個測光
應該要先轉去B 門再off 機先得

不過講起電，我部AE1P唔可以閂，一閂咗第二次開番個快門都變慢，要keep住開，上網睇話係電容老化唔夠電，所以我一真唔熄餵飽佢，但都用到好耐

冇得換電容?

會甩岀嚟呀

好彩唔係咁 係成日甩岀黎咁

門入面有修彈弓，係咪甩咗？佢本身有門蓋，fit手型嗰個蓋，拎上去扮見唔到

樓上個$1500 大把選擇
旁軸可以睇下paxette, Kodak retina iiic, canon p

主要係一部機咁多IC 電容唔知壞邊part，要成塊電子板排線換，好大工程

係彈弓問題 已經唔見左個門蓋了

一係用膠紙貼住
一係問下啲師傅有冇屍體機

咁要借屍還魂

齊唔齊？如果有嘢跌咗就要借屍

後面有條黑色野爛左 我諗應該要借屍還魂

其他function 得唔得

香港邊到有得買JCH 菲林

上淘寶買二手epson printer 好平下 之前買左部v500 5舊人仔

試咗，用100iso去影，400去沖，scan出黎好似以前睇雪花電視咁
下次試下用iso25去影先

會唔會係過曝

應該唔係呱，我自己scan出黎都睇到有野出黎，不過就好似以前電視雪花咁

自己玩開A7,有機支M42/MD鏡,求新手機既推介

之前去日本旅行都影到 只係個電池門位爛左

屌，搵膠紙痴撚住咪得囉
戇鳩

無新手機架
所謂新手機係呃鳩人嘅
有m42鏡
求鳩其一部機械m42 mount都得啦
你玩開A7，識影相架啦，仲洗人教咩？

100影400沖都微粒重
掉咗佢啦，無謂哂錢

MD 平平地X300 又得 SR1s 又得

問下姐 唔洗罵我既

是撚但啦舊機甩個電池蓋都借屍還魂

淘佬見到都只係199人仔

無睇原來唔包正常 自隊一打

咁大獲
咁我拎黎收藏算

halo叫我？

今日我又入左三部機
已經比女朋友鬧死

RICOH 500GX

因為想換做全白機
所以自己摵走啲蒙皮諗住之後自己DIY

ZEISS IKON S310

不過要用625電好很麻煩
尋晚淘左幾粒翻黎再試下
無電之下快門得一檔
希望部機無事

YASHICA FX-D QUARTZ

自動測光光圈先決單反
岩晒我呢種懶人
不得不讚佢個viewfinder
清到好似數碼機咁

ZEISS IKON S310 好似幾得意

如果想玩L39 mount
係咪福倫達好d ?
原本想要俄仔 Leica Copy 但見布快門 聽講好似無咁好易漏光？
原本睇緊FED1

差好多錢喎
btw FED2 唔好啲咩
又平啲

大家好專業
新手都唔敢問問題，好驚俾巴打屌

你以為我都係好專業
其實我係三腳貓功夫
中意研究啲機嘅歷史多過影相
所以啲人話乜鏡有乜味
咩菲林點點點
到我手都係一樣

其實我都覺得啲咩咩味冇乜特別
可能我廢

最近好撚窮... 要變賣
我想問下賣summicron 第四代加製換c sonnar或planar好唔好？我更加想summarit 但搵唔到靚既m mount

想問下巴打邊度買? 我都有部praktica

支鏡咩焦距？

哈哈 唔該曬樓上所有巴打
呢位巴打我有部electro 35 斗膽問你會唔會可以幫人抹 收返錢都無問題

Sor唔記得講
50

有部Nikon FG, 應該壞左電子野，入左電個測光亂跳，快門放唔到 (得返B 同 M90 快門正常)
達叔唔整電子野，重有邊度可以整？

唔關事
有d問題根本Google就得

去西環 天達問下
表面上佢係一間街坊電器舖
實際上個老細係以前nikon 師傅黎

德輔道西, 屈地街口

換zm

有興趣，留聯絡傾傾？

巴打好有錢

鴨記

不過FED1 個上片方法多d
兩部有咩分別？

FED1 係打開機底攝D 菲林上去
FED2 係成個背蓋可以拆開

抹鏡咁普通唔洗收錢啦
電子野就話惡搞啲
留低tg我搵你

影緊捲過期400當200影，咁沖係咪照當400沖

就係冇錢先要賣野

我一支奶都無錢買

我唔鐘意機底入，所以冇諗住入FED 1

其實冇乜特別 Leica 機身好J啲

唔知$4000 有冇planar zm呢

錢就一定有
只係你會唔會用黎買奶啫

其實玩奶嘅成本係正常相機價
20k 一部m6連一枝50mm 1.4
玩數碼單反都差唔多咁上下
其實Leica又係有少少被神化咗
用咗差唔多一年
係發色順眼啲同埋光圈全開成像質素有保證
其他鏡收到f/4或者f/5.6
普通人唔會分到

想玩contax cy mount 有冇咩機介紹
不過都諗緊買contax 定買部hexar af 玩下算

平平地入部yashica用住先

兩邊D地鋪? 我記得好似有三幾間有賣相機野，不過之前唔為意有praktica賣 宜家得支50 1.8，想買多D鏡用下

街尾兩檔排檔

有冇pentax 用家係到?
想問下支FA20-35 F4 弦光咁勁係咪正常?

好似真係

想玩自己沖彩色同正片，不過藥水唔知邊度買

opp有c41套裝

E6都有

貴唔貴，可以沖到幾多筒

$260 14筒
E6 $450 2.5L
我都係係佢嗰網睇炸 唔好話我打手

有無巴打放canon FD/FL mount 35mm/50mm 鏡？

自己沖彩色好難

搞得掂個恆溫其實同沖黑白差唔多

就係個溫度控制難

又要計溫度又要計時間
我比返沖曬鋪曬好過

黑白既話就會自己既

有冇巴打話我知點解會咁

同問邊間晒菲林（only scan) 正？上次去左旺角金聲對面

漏光

我收個時應該無問題架 收卷速度關事？

漏光? 首先試下換海棉
另外都有可能係布簾快門唔順

我本身住屯門
去開市中心隔離有間明珠
38$ 135沖加入DVD
一個鐘都唔洗就拎得

我自己就覺得平、靚、正

執屋見到呢樣嘢跌落嚟

女朋友前排衝左上㐅和度買左部x700連50mm f2 $1500，好撚貴

證明文青嘅錢真係好易賺

搭50 f2都咁貴
on撚鳩

新手想出部平靚正既菲林
有無推介

點為之靚同正？
30蚊內咪Color Plus 同 C200

原來係機
想要單反 旁軸 point and shoot定乜

去鴨記望下啦，好多500$有找
不過自己要試清楚光圈快門測光先好比錢

可以點試同留意D咩?
剩係有玩過單反

過片杆、反光板上落、黃斑對焦
光圈由大試到細、快門由B去到最快
機內有無塵、同埋海綿有無剝落
鏡頭睇下有無霉，自拍計時控制杆
要用電既機就睇下通唔通電
通到電既機就一定要試埋測光
我諗大致上係以上咁多

不過其實幾百既機，少少污糟一定有
買到翻黎盡可能自己清下
同埋搵筒最平既菲林即刻試機
捉你搵到好既機

Ebay $900

新手想買部nikon fm2 或者 olympus om1
可以喺邊度買？
同埋有咩要留意？

呢檔買野唔識野會比人吊。 基本上全部發霉垃圾品。 預左幾舊水再執靚，買到正常真係萬中無一。

得閒無野做玩下姐
以前係唔知香港邊度有藥水買，所以上淘寶買過啲佢所謂嘅c41分裝液，用室溫去沖出黎個效果自己可以接受

其實無乜野 咩溫度沖出黎都有野睇 只係差在你有咩要求

所以唔建議新手去

唔好水個新手去鴨記買機啦

新手去嗰幾間舖買最好
話晒有幾個月保養

新手去肥花買仲好啦
我第一部機係肥花買
賣家教我用部機，仲同我吹左成個鐘水

我覺得嗰幾間食水幾深
利申：冇上過去，淨係有睇佢地Facebook

買到咁撚貴，遊樂場同日本天皇

肥花都好睇seller 架咋
去松屋睇下好過啦

遊樂場個價好撚誇

岩岩搬去尖沙咀嗰間都ok
上得鋪買就預左貴啲架啦
但嗰間唔會水太多
可能因為啲機鏡都污糟啲

利：搬左之後未去過 我估應該有加價

HK camera 我以前貪方便就腳只係去嗰度買portra，計埋車錢個價係繼 opp外平，不過佢搬咗之後就冇去過

不過啲新舖揀埋晒啲黃金地段，租貴好正常，但佢啲宣傳真係令人作嘔

minolta 咪撚買50/2啦

首推58mm F/1.4 PF

粗用機去搵佢就啱

有無撚過 58 1.2
差幾遠?

粗用去得嗰度不如ebay

ebay 冇得包fix

幾個月前去x和買左部Nikon FE, 50mm f1.4
$2200 送左相機套同兩卷菲林

有錢1.2, 無錢咪1.4

呢支鏡玩散景，成成sharpness都麻麻

嘩, 2200仲送咁多野添

明珠好嘢嚟
老細又好人
但佢唔沖正片

1.4算係咁。 遊樂場淨係AI 50 1.4支鏡已經$1800

明珠唔錯 但好似無得加high res

要fix 就出去搵師傅整咪得

省完錢又俾返出去,好身手

係
btw 沖正片有無乜推介
之前去東升沖左卷都幾正
但要等一個星期
應該係拎比人地沖？

City 又有megasale

而家香港d師父好似有公價。起手都4-500。寄返大陸又過唔到關，之前特登拎返大陸寄去華陀 ，整完又壞左。唔知幾時先得閒又要拎過關

E6 9成鋪都係out source .
一係柴灣COLOR6，一係就荔枝角FTA

邊間

買左部r3m黎玩!

沖正去彩六啦

邊間？

係，不過color6工場個開放時間好閪，有嘢做好難即日攞

部konica iii立油
但俾得錢整不如買部iiia

正呀

想當年我都係全新r3m同m3之間做決定

Output
彩圖麗

cheap機的話
ebay壞嘅就退貨啦
整完都晒米飯

控温有人會買個warm bath恆温浴機，成個沖罐同藥水浸落去用，淘寶有售，但要注意電壓，同要多枝温度計確保水温準。

慢煮恆溫機都得

ebay通常搏退款就算，
運費隨時貴過機。

不過玩耐咗菲林機，
其實我都唔明，
自己唔識整機/抹機鏡嘅話，
點解會為咗慳得嗰些少錢隔山買牛，
返到嚟中伏揾師父維修，
又要比多筆，又唔一定整得好。

無可否認，
local有啲賣家/舖會水人賣junk品，
但比得多些少，
有部實機上手有人教，
甚至有少許保養，
其實都喺成本嚟。

東昇或者鴨記排檔喺平，
但喺冇咁上下經驗同小心眼，
就有機會買到junk品，
靚貨亦通常只益熟客或者行家。

classical、昭和、hkcamera呢類舖，
算喺新手，又或者買個安心嘅人去，價錢先決喺唔會最so，
但有返多少service，都值得比人賺吓嘅。

至於肥花二手/fb gp網上，就好睇喺乜嘢賣家買家。約個適合地方check清楚，交易就現兜兜一手錢一手貨，交收過後有事冇仇報。

我整完都平過樓上舖 菲林機又無咁多新機 好難唔用用下壞

要我上去買 真係不了

我唔覺得嗰啲所謂新式舖頭安心囉

第一，佢哋啲貨分分鐘仲junk過東昇，應該同深水埗同級，只係佢哋有翻新過，見到唔少人壞咗嘢上去換。

第二，嗰啲service 好唔好真係見仁見智，至少我覺得佢啲售貨員官腔式嘅語調搞到我好唔舒服，問一句答一句，諗住吹下水好似要你死咁，背答案，至少我之後壞咗自己嘢東昇老闆唔洗錢幫我搞咗。

只係佢哋有好啲嘅包裝同宣傳呃偽文青

有冇菲林機tg group？

啱呀 根本間間都係黑店

用緊nikon FG 有P mode

如果買鏡頭
non-ai 要磨屎忽先用到
ai就用到但用唔到p mode
ais 可以用到p mode

有無理解錯？

AI 同 AIS 都可以用P mode
AI 同 AIS 係互通
只係135mm 以上用係FG 同FA 上面會有分別, 不過都唔會用唔到P mode

thanks巴打

新手入門，想買Minolta X-700
追過post知道香港樓上鋪係食水深架喇
但係因為急要 所以趕唔切淘寶同ebay
同埋我見淘寶同樓上鋪爭百幾蚊左右

請問HK Camera X-700 連50mm 1.4賣1550價錢如何?
因為我見佢支鏡係f/1.4 所以我諗貴啲都ok掛?

我之前幫佢買支50 1.4 係700 蚊
我個部係韓版x-700 body
咁啱佢有支韓版鏡...

嗰間鋪有少少海鮮價
上去兩次, 兩次都唔同價
不過老細鍾意minolta, 所以呢個brand黎計, 佢算係最多

我第一set minolta都係個度買
個時新手明知係貴啲都買左, 宜家知道少少水水地
當交學費

下...貼個price tag 架喎 不過可以講下價

個時舊鋪
有d無price tag

係囉, 因為我新手咩都唔識, 諗住俾貴少少去當交學費
加上我急要 無計
所以想問下呢個學費會唔會好撚貴姐

呢間算水得少啲
啲機鏡偏舊, 可以既話揾到新啲

自己扒下文點check鏡
我用落先識睇, 個時買個枝鏡後玉有少少霉
不過對無影響成像

利：但搬左之後未去

你問個老板都會教你check鏡
不過人地教當然避重就輕
自己溫下書先買

好 唔該晒
入坑了

其實講得好岩。不過算啦，呢度太多新手，過一排又會遂間吊，師父沖曬鋪都吊，再loop，因為唔太熟行情。其實主要係中環間垃圾做臭哂相機鋪個名，又賣伏機，又唔肯換。其他都有幫親過，貴係一定貴過上網拚，有保養起馬新手唔洗煩 。菲林機幾十年，要壞真係隨時都可以壞。而家華陀部機都唔知點死，部Minolta XD壞電子香港無人肯整。

係HK camera已經算好，冇水得咁多

我驚佢搬左之後會轉玩文青路線加價

不過無影響
宜家已經轉向ebay
已經忍住唔玩其他brand
剩係minolta已經好撚大條癮

XD都無人整?
仲諗住入返部玩下
夠輕

睇壞咩。 死走電，報親都好貴。諗住試下華陀。點知都係咁。再搞多次唔掂就變報銷算。部機仲要日本買 死走電超難check。

問左山東佬未

俄仔機邊度買好D ?
係ebay買啲運費同部機差唔多價

香港你真係唔洗諗
refrence 上個post 我講過個個淘寶佬啦

今時今日表菲林仲揀電子快門機真係死機唔抵可憐
日日都有人問電子嘢死邊度有得整
睇到我日日笑

菲林年代
50mm 1.4好基本
1.2至1先叫至叫做貴得ok

香港好少有得買，我都係ebay

玩電子快門機真係好得罪你咩

遊樂場

有冇睇埋forwarder黎計運費？
美國內陸郵費+forwarder運費(e.g. buyandship美國要$24/lb)

最近ebay訂左三部零件機body
美國內陸free shipping, 重5lb
運費最後比左hkd120

俄仔機多數係 烏克蘭/白俄羅斯

sor9

前幾頁有巴打條女比_和水左買 50 f2
真心on9

機械咪一樣會壞 咪一樣要比錢整 玩咩 就算機械壞一樣會太煩 師父唔整。 要睇乜機。 拎部ricoh機械去整，都係會叫你過住。

水唔水冇所啦
人地比得起錢

係囉 有巴打用電子機有問題咪盡問盡答囉
大家都係想啲機正常使用姐...
咁單打笑人對件事有乜幫助

無論去邊度買相機
事前做少少research 係必需嘅

用轉運驚唔驚出事
始終易碎品

想試下ebay買鏡頭

白俄都好少，多數俄/烏，買過咁多次都好滿意，有個烏克蘭seller好好，ebay search kosbik，佢次次都用厚盒包，用厚綿，仲送抹鏡布同手寫信，好有心

買個教訓囉，唔伏過唔知痛，見佢哋起勢咁推
Minolta，個價就不斷推高

啲人就係貪快貪有得試就去晒嗰啲舖度，眼見ebay見到個價連運同肥花/新舖價，真係覺得香港人啲錢真係好好賺(一支Helios 44八成新ebay 連運3-4百，肥花啲人放6百)

有好多parts停產，爛咗要訂做過，香港嗰啲師父唔會幫你咁做，撞到屍體機咪得囉，撞唔到就真係過主，機械機同電子機喺呢個情況咪又係一樣

我用過咁多次都冇出過事
賣家都包裝得好好

我話我同過嗰啲鋪頭喺megasale交過手你信唔信？邊間我唔講喇，但事後發覺佢哋賣得貴先長知識

就係，用電子機都可以比人吊 搞乜

睇牌子啦so far
奶機無parts 又真係未遇過
直頭未壞過
成日屌啲黑店炒價
但正正有班懵炳有需求
所以咪有供應囉
但係又無維修服務支援
一街都係電子垃圾
做到個生態壞曬
開始影響到原本用開菲林嘅果班人

想買機又未拎過上手玩咪去呢啲又舖玩下先
睇啱款先再上ebay fb group 格下價 睇下喺邊度買先係最抵
反正上舖撚下啲機又唔使錢 何樂而不為

屌
係某鋪買完機連鏡 冇細心check
1個月到發現有少少霉
但佢竟然話抺唔到

我從來冇反對上去撚啵 我係反對佢哋抄貴晒啲機

車 巴打玩奶機就唔好同啲初哥比啦
鬼唔知機械奶又好又有得整咩

明嘅，用奶機係高人一等

抹唔到？係咪離膠咋？

有無搵過蘇師傅?

唔係電子機就機械機架啦
唔好話d師傅唔識整電子機 又或者淨係整貴機

之前問過佢話無乜件

菲林相機討論/二手買賣區

我覺得應該抺到
可能佢唔敢拆

咁搵其他師父抹，咩鏡？

錯link?

抹唔到嘅霉係有嘅
不過應該唔洗細心睇都望到架喎

Contax
已經搵到其師傅 佢地睇圖話應該整到

個位要用電筒斜照先睇到
自然光根本睇唔到

逸念點睇？

唔計藥水
量杯 沖罐 等等架餐加埋要幾錢？
大陸沖罐同外國野有口說大分別？

Paterson好易漏水

我認同Blocked喎
早幾年傾機，一路都話SRT夠重稱又機械機
X仔呢好鍾意奄功能同埋玩電子野又多膠，不過輕
要襟要實淨就揀SRT好好多

X仔算係早期既電子化機，加上咁多年風吹雨打，你又唔知前幾手點對佢，真係突然死唔出奇
同埋，真心講，唔好成日諗整機整機
除非部機真係對你好有意義，係特別版，或者真係少少維修保養，否則Finger cross買過部靚仔既好過
呢d一般野真實好拿多部，係d撚樣收起黎炒

不過你地喜歡啦

我部srt成日影完
反光板唔會彈過黎
要"marn"雞先會落黎

二百幾蚊，測光work

立陶宛d野咁撚平

我愛東歐

番俄國了

電子機曾經輝煌過
不過都係時候退落嚟
有心玩落去一定唔會係用唔知有無得整，
零件又要重新造先有嘅機
你可以用電子機玩兩玩厭咗就擺埋一二邊
如果係咁就唔好屌啲黑店over price
如果有心影菲林喺宜家嘅生態下真係得啲所謂嘅名牌、高人一等嘅機先可以乎合耐用同一定有得整嘅條件
有啲機流傳落嚟都未被淘汰係有原因架
工藝嘅嘢用過就知

翻莫斯科了

有得去老莫就搵下啲機啦唔該

Btw, 如果玩電子機不如完全玩全電子，即係eos 1,3,5 嗰啲
索性全電子，壞左就算
好過啲x500，700 唔湯唔水

下次去幫你地掃

我係好想去所以FF，派下膠，巴打唔好咁認真

認真想搵老莫啲舊相機舖大舉入貨

去arbat street行一轉都大把

不過arbat street啲野有啲貴
上次住izmailov 好似平啲

我覺得全電子果陣反而係最尷尬
用落又似依家d單反

X500 700用無所謂，用壞就掉左佢唔好留戀

即係個款唔夠文青

用得電子機唔係想方便咩

貪佢個A mode P mode 囉
不過AF 真係冇乜用

電子菲林機嘅AF同宜家數碼相機AF比絕對可以打平手
聽過眼球對焦未？
無用在邊一方面？

成個操作感
如果純粹只為張菲林，又接受到個AF，無所謂既
但機械機既操作感唔同既

咁為機械感覺又點解唔買純機械呢？

反而好似而加啲機cut左？

我自己用菲林機全機械都好
都一定會用motor winder
仲算唔算係機械機嘅操作
咩係操作感？
撥過片桿嘅快感？

Canon cut咗
Sony a6000 好似有
不過去唔返eos3 個級數

講開又講
有錢我都想追番隻leicavit

部contax 167mt有少少打柴

香檳見過有一隻m6啱用，好似幾舊水
Motor M就星際有，千幾二千啦
我自己就用緊motor m

機械有咩操作
你用數碼機m mode一樣有操作

"依家d單反"樣嘅電子機都可以用MF㗎
咁FE2 LX 呢d又會唔會冇左你所講嘅操作感

LX係文青樣所以唔會
不過LX係一部好機

咁我都唔洗用

大師睇中我邊凡要黎周尻我呢？
我鍾意開蓋入片上片，撥片桿，扭下光圈快門，咔嚓一聲
影完慢慢扭回片
呢d係我覺得既操作感

咁你又覺得點？

得罪你？

屌佢啦
中意用舊機又柴台
中意用新機又話人用電子野
中意用機械又話冇奶機嘅工藝
有問題問又只係識笑人屌人
除左自己晒自己有靚機之外唔知佢入黎討論啲乜

呢個po 係討論菲林機
批鬥菲林機自己開個po 唔該

咁你講清楚嘛

算啦 大家對菲林機有唔同睇法啫
無謂咁嘈傷感情

持相反意見唔啱聽呀？
Sor9ry囉

Btw 電子快門機點樣扭快門？

相反意見唔係唔啱聽
咁你自己講係呢個po 你對其他巴絲打有咩建樹? 除左比"意見" 同sor9ry 之外

人地巴打有問題
我識嘅我都盡答 唔識嘅唔會出聲
唔會好似有啲人咁開口督眼督鼻
問人個個比人屌到一面屁又冇想要嘅info
調返轉係你你㷫唔㷫

將心比己嘅concept 都冇
仲要幫人老母教仔

已經好多巴絲反思緊好無去黑店買電子快門機，定係正正經經搵部純機械機
亦有好多人明白到買電子快門機將會面對咩困境

係呀
黑唔黑店睇左呢幾個po 都大概明白喇
未買機嘅都睇左都會再考慮應該點買
不過去非黑店買電子快門機同一旦出事有冇得整同應該點整都可以討論

屌，一入嚟就開火
呢個世界得奶機先用得㗎咋
叻喇叻喇，俾你贏晒喇得冇？

個結論係買過部平過整

r3m/r4m其實都用得
仲有canon p 果類L39 rf都得
講開奶機
其實R mount 門欖都唔高
你地知唔知leica 有岀單反？

咁唔代表整唔係一個option
你可以話我on9 不過你理得我整定買
總之巴打咁問我整就咁答整
問買我就答買

知呀
好心你又咪咁串
啲語氣成日睇唔起人咁 提醒你咋

一山還有一山高
一豬還有一豬兜

(佢老母今晚應該教少一晚仔 , 唔洗請巴打們飲茶喇, 互相勸勉姐)

想買部 Rolleiflex，但唔知點揀。
睇緊 GX F2.8，鏡就Planar或者Xenotar 都無所謂，但Ebay 可以由萬幾去到幾萬。

F或之前既model 又好似好舊，我有測光錶但唔想下下拎隻錶／IPHONE 測完先影，自己人肉測光又好廢。

好地地開乜火

比你揸到貴一貴，啲相無構圖無感覺
咪又係器材撚一個，真正識影相既人
無論拎住部幾皮野既奶機
又或者cheap至幾十蚊既國產機
都可以影到出色既作品。

如果純粹拎堆貴既器材打飛機
你只係一個不折不扣既器材撚

器材撚有佢地嘅器材煩惱
cheap 機撚又有cheap 機嘅煩惱
都係解決煩惱姐想
何必笑人地用cheap 機

上個post我有岀相架
成班人討論器材無岀過相咋

有無去過香檳望下？
Rolleiflex個結構硬係覺得經唔起ebay郵寄
同時個測光好多時都老化到唔work

巴打中肯 入得嚟好聲好氣傾，平有平玩，各有所好，鐘意玩平機又點。只可以話器材撚要建立優越感就係咁

買左部me super， 無耐 影左三筒菲林， 今日無啦啦反光板卡住左， 禁唔到快門又過唔到片，想問下有無得自己整定買過部好？

試下用手指拍返塊鏡落嚟然後換電

唔該巴打先， 用手啪返落黎， 佢都係會彈返上去

真係似唔夠電
巴打轉去B 門佢會唔會跌返落黎?

換左電都係唔得， 點解去緊旅行先黎壞

有無裝錯電呀

我食日打完筒Portra 160都係諗住上去，睇Facebook先知唔開

1點半喺太子on99諗住開拍完上去沖

quote:
1. Set the mode dial to 125x or B as suggested by Paul and see if the mirror comes down.
2. If not, try BetterSense's trick: open up the back door, put your finger lightly on the shutter (those hinges) and push it slightly down, this usually would work w/ stuck shutter/mirror.
3. If still no luck, try Wheatfield's trick here:

無裝錯啊巴打

想問下有咩情況會整壞菲林
事源今日拎左筒菲林去一間鋪到沖+scan
返到屋企電腦睇見到有一張相有條痕
一睇原來戈格菲林有一劃痕係到
間鋪就話唔會係佢地嘅機劃落去
我覺得都死無對證佢唔認我冇辦法
但想試黎問下有咩情況會咁

我部Scanner V370試過咁，佢scan邊格都有條黃線，唔知點解呢解冇咗，你其他格正常？

其他都正常 但係戈格直頭係菲林上面有一條𠝹痕

多謝巴打出口
我係極度新手，基本上上面好多野都睇唔明
我認我係跟風、覺得好似有型d先開始接觸菲林機
我亦都係唔識貨去東X買左部又貴又漏光既om1

但我慢慢會爬文、會學下點影相會主題同構圖靚d、天氣好就好想出去影相試新菲林

見到有巴打問問題，可能新手唔識係好白痴，但下下都俾人屌、單單打打又下下串人，我真係心諗做乜尻？

另外都多謝每次用心答問題的巴打，解答左我地好多問題

唔洗客氣

同你一樣都係新手 試過問野俾人串
不過睇到好多巴打好有心答問題
所以冇參與討論都想入黎睇下學野

菲林機呢個圈子都幾極端下
有經驗嘅有啲持住自己老屎忽
或者有啲人搵錢容易邊樣唔貴唔買邊樣個啲
態度就鳩屎...

新接觸嘅 一係對舊物有感情
一係對攝影附庸風雅或者發文青瘟
呢啲態度都一般親切...

鳩屎個班睇唔起新接觸個班新入行又囊中羞澀, 語氣咪肉肉酸酸囉
事實上等於開法拉利笑人開二手豐田...
背景唔同點比

呢啲人真係唔知 "醜" 係乜字

知呀，你個樣已經將個字完美咁演譯咗

咁即係唔識啦

屌，應佢都廢閪時啦，由佢單機

你自貼咪可以證明我唔識囉
口講無憑

係囉我都唔明點解唔block 柒我

條痕有色？如果得一格係好大機會係沖機唔乾淨或者整花片

間鋪就話係我部機有沙石或者有塵過片野花
咁嘅機會大唔大 定間鋪推責任落我到

本來開post大家討論分享，頁頁見佢吊9新手。以為乜咁大支野。 攝影界就係會有呢D狗眼看人低，愈來愈低文化。吊呢樣果樣，吊9人地文青。人地日本台灣影菲林果D就係佢眼中既文青，不是幾肯分享同互讚，香港就吊吊吊

之前scan有塵，係成條底片或半條底有事
得一格就相機塵問題多，得閒搵野吹下佢

真係相機有塵嘅問題 認命了係自己唔好

cinestill / 電影片

你部咩機？
如果相機有事好少可得一格花

唔係話無機會嘅，打開入面望下有冇尖嘢

有冇邊度真係有得賣250T自卷散裝？同埋沖電影菲林？想影Tungsten 片但CineStill 嗰隻Tungsten 大高度數，日頭唔啱用

我部fm2黎 之前都冇試過咁
間鋪就話如果係佢地機整嘅話成條都會有痕
所以就話係我部機入面有細沙石

200T好似好少人用，有次見過dotwxxl有
不過唔用cinestill就冇得係普通鋪沖喎
層remjet會整到人地成缸藥黑晒

上網見好多人賣
但沖就香港好似冇 d鋪都係寄去台灣沖

相機維修中心係咪係香檳大廈?

定還是呢到

未訓醒見唔到有問去邊沖
好似dotwxxl, hkcamxxa, 遊樂場都有
不過我中過伏都係屋企自己搞算

搬左去你條link個地址

唔該晒

去邊間度沖中伏？有無試過深水埗megatoni?

冇試過megatoni

我有兩部fm2都無問題 有咩可能會有細沙石咁岩就整到一張跟住無左
我唯一整花片係部lomography Belair X 6-12

不過成條片大部份格數都有 不過呢部機設計係會整花片

btw 係去邊度沖+scan?

巴打啲沖樂邊度買？

淘寶買左d Kodak cd3自己開藥
Ecn-2個formula kodak公開左

淘寶有
[img]
之前hkcamera 有賣富士250T 過期片

来自淘宝Windows 10的分享:Tetenal ECN2 德国原装进口电影胶卷冲洗套药 分装药水 26卷装

呢隻ok?

Tetenal應該ok

見到啲水溫上上落落

新手一問

轉動鏡頭光圈值，望入去係唔係理應見到光圈葉？

自己都唔記得自己有支咁嘅鏡

係冇套落機身嘅情況下 係

thx

啱先拆開睇，發現反光板有噠指紋，應該係上一手留低，影過出相冇咩影響，其實係咪冇咩所謂？

你要試 禁住鐘上面果兩粒制 就得

唔會有影響嘅
要抹就用眼鏡布抹啦

OK 多謝，其實都用左兩個月，純粹今日好奇問下
多謝巴打
btw 新手分享下

要睇咩鏡，有啲要上咗機㩒快門或㩒影深預覽先見到

好想要
幾錢入？

以為你分享作品

拿
抺反光鏡要超小心，最好直頭唔好抺
塊野d coating好軟好軟，一抺就花

反光鏡少少花影響不大
對焦屏花反而會有啲影響

呢部機設計會整花片？唔係好明

屯門明珠

唔好提啦 買貴左
宜家好想要fm2

最緊要係colour developer溫度準 其他影響唔係太大

你唔好手痕啦
你都識講新手，你熟左自己部機先啦
買下鏡賣下鏡，有信心就拆下佢，中下伏放低少少交下學費
過多排先滿足你d購買慾啦

Lomo機係咁
有味道

比人炒到貴到死 唔抵買 見閒閒地都2字頭
用家機網上都要千中千尾

個撚個新手都想直上fm2
真係有錢

利: 幾舊水既minolta srt super

係有錢唔玩135啦

好正
得佢地咁厚面皮可以將設計缺陷咁兜
部野壓片又唔實離哂fo，膠鏡垃圾，仲要用黎燒6x12
好彩多人拎黎改機多野玩

fm2都變咗lomo機
菲林界比你班垃圾文青污染曬

FM2都lomo........

其實只要整走remjet就可以當C41咁沖

部野改鏡上去用驚唔驚佢唔夠力mount

其實係 cine still 咪係曬光之前預先整走層野 所以可以用c41沖

眼殘睇錯以為fm2會整花部機 自

嚴格黎講有分別
C41顯影係用cd4, ecn-2係用cd3
APUG個邊有個退左休既Kodak engineer話用c41沖ecn-2菲林可能顏色唔準同長遠保存會有問題

咁我點知佢個package 係cd3？佢淨係話CDAB

如果好似巴打你咁講咁CineStill都係會變質 ，因為佢聲稱只係做咗Remjat removal就可以用C41

有時可以睇material safety data sheet (msds)知佢落左乜藥, 不過ecn-2份野佢冇寫成份
照計tetenal 咁大間廠唔會唔跟spec整藥掛

應該係話冇人知過多幾十年會唔會變質
C41係唯一用cd4既development process
E6同ecn-2都係用cd3
即係本質上用c41沖電影菲林係同e沖c一樣 沖完既菲林入面既dye唔同廠方本來設計既dye，所以冇人知長遠保存性係點

佢唔係用原裝，佢賣散裝，唔知個賣家係咪跟spec sheet執

我都係新手
其實想問買咩機好
fm啱唔啱用?
同埋唔去黑店嘅話應該喺邊度買？
未用過ebay 點睇信唔信得過? 買咗部壞機返嚟就gg

睇落係tetenal 20L藥分裝黎

岩岩摷翻個捲片器出黎
裝上去好似怪獸咁大份

充唔充到電/

今日好好天
影左10幾張

機械機操作部部一樣， 只係得快門操作例如速度控制去到千分之一秒同反光版或對焦屏會唔同，原因多數是年代久遠的關係而機械老化，對我而言ebay同香港買機都無分別，快門速度唔準或反光版失靈的情況可以比人抹油或維修去解決。
而其他因素例如鏡的光圈大細或鏡的群組數目同菲林例如種類或感光度同金錢投放程度就重要得多，呢幾方面你應該考慮清楚自己想要乜而並非單單只考慮買咩機好。

淘左vista 400 影埋手頭上戈捲就試

olympus機好靚仔

黑機OM-1

kodak tmax d on9水印

不過買左pentax k1000
如果唔係就會買om1

Tmax

影景的話ektar 無得輸

thanks 巴打

藥水全部preheat 30度
仲有藥水順豐落唔落到嚟？

唔知有無wow到
原來hktv有菲林野賣

唔平 大路野

用緊80d，想挽下菲林

睇呢部好似平平地，有啲興趣
Ching 們可以比啲建議嗎

四個字,祝你好運

學樓上位巴打話齋 部部都差唔多
揀部順眼同順手嘅就得

挽
ching

Show Blocked User - 禿頭霏鷹俠

做多啲research 先

理論上最好跟返佢個表，不過好麻煩
我就set全部41.1度
順豐唔得，不過有其他集運可以
Search「敏感貨物專線」

下筒試下ektar先
出色在夠滑周反差大？
有冇咩色偏？

做多啲research 先學人上lihkg
或者搵你中文老師學下中文

個fb post 間舖頭比巴打們blacklist 左喇
另外早一兩日我地都討論過有齊APSM mode 嘅機嘅弊處, 當然呢啲mode 對新手or 懶人有用.
仲要留意下部機係外面大概賣緊幾錢
同埋fb post 所講千零蚊係跟支咩鏡頭
支鏡外面做緊幾錢等等
當然仲有google 下啲用家心得

筒tmax係最近買定買左一排
我都驚左d水印唔敢用Kodak 120菲林住

屌，咪撚覆佢啦

唔該 差啲行差踏錯

又唔係話咁絕對嘅，我成日用
A1 嘅A mode 街拍，志在於快門自動，同埋佢本成個測光都幾準下，可能係權衡啦，我有啲用A mode影嘅
Slide冇乜點under over

佢發色基本上係基於Ektarchrome
夥粒細，high contrast，色濃
唔似portra 咁，佢high contrast一under就同slide一樣暗位黑晒，不過冇slide咁誇張
有少少偏藍

小品街拍我會用番portra/Tmax
Slide 我會用RDPIII/RVP50

Rollei仔路過留名

謝巴打 搵日試下手沖

多謝賜教

幫幫忙嘛
見住佢入黑店都唔叫住佢咩

新手通常係要比人呃下先會有經驗

中一次伏下次就醒目㗎啦

但我唔想新手益班友喎

個新手又唔追post
明明早兩頁先講完啲樓上鋪

新手比人呃
以後唔敢再玩 咁又少個同好喇

學我話齋 一於松屋啦

有冇人會由Japan camera hunter買機？
係唔係通常罕有嘅機先會由佢嗰度買，普通機唔會？
我見佢個網講到好專業咁

仲未去過
一陣又去鴨記走轉

喂 幫幫手問下啲東德M42 單反做緊幾錢到?
我物色緊一部

5p MK 潮童 小學雞，咪由得佢入去比人呃囉
反正呢啲舖頭target audience 都係呢班人

ebay 買左部MTL3 百幾蚊+ 百幾運費
機身靚仔，功能正常

咁都咪撚益黑店

再益黑店市價就會再拉高
今次教訓佢下次要追post/google下

research 最緊要
唔識唔好亂買

沒撚有錯

啱呀，死都唔益黑店

啱啱上opp，多人多到。。。
Btw 唔見咗本身個老細

應該休息緊 由突發休息之後都無見過老闆
上次幫朋友拎一堆菲林去沖 有筒lomography lady grey 要用c41沖 老闆個老婆話黑白黎架啵 講陰兩講谷鳩氣路使佢沖個筒拎去彩圖麗沖算

突發休息係咪三月嗰陣？
想C41咪就咁同佢講C41咪算囉
BTW，lady grey用得C41?

係 2月尾到3月 應該似老闆入左院
定唔知Earl Grey 我未用過lomography d黑白
有隻用c41沖嘅黑白的

因為上網睇lady grey同Earl Grey係用B+W proccess，有人用C41沖壞片

利申：我都未用過lomography 黑白

睇個勢似係入院，依家得番兩個女人仔識嘢，佢個女幫手睇舖，多咗另外後生啊叔唔係好識嘢

準備燒呢筒

我都有兩筒reala 500D未用 唔知感光度淨返幾多

MTL5b 鴨記之前買350連鏡

我諗住當400影算

唔緊要啦，個Dynamic range咁闊

搵到間手沖ECN 2，喺觀塘

岩岩先去過鴨記，佢已經執緊野，掛住同熟客仔傾閒偈完全冇諗過要睬你，機鏡選擇唔太多，全部都好似幾污糟下 不過擺街賣，又老相機，算係咁

係咁上下㗎喇，污糟用酒精抹下就得，佢擺明係junk box，但點都好過啲junk box扮上菜吊高嚟賣嘅黑店

鴨記算係咁,一分錢一分貨
唔會下欄野扮上菜

我好似見到巴打

我見某遊樂場係Facebook hashtag 加日文落去，好撚嘔心

您係咪揸OM同外國人傾計又拖住條女嗰位巴打？

我岩岩都喺到喎
心口一部Yashica
膊頭一部Nikon嗰位係我

我係藍色衫Office Boy
睇左部東德機幾野
finder 矇矇地

btw 係街口見到有個人用賓得KX 影相

呢排影少左35mm 唔知幾時先影得完一筒

好似有朋友話唔掂

試下無壞嘅，淘咗筒vision 3 200T就試下

做乜個個偽文青都要買fm

文青starter kit set 嚟，你識春咩

買notebook一定要apple
買菲林機一定要fm
今代既黃金規律

我用mac book air 又fm2 一定係文青啦

買機送技術識春咩
不過真心萬能達101手感好過FM

FM 同FM2 比想像中輕

中階機想有幾重
好奇怪，中階機比人吹奏
旗艦反而冇乜人理

大F路過

F2 F3 X-700 都有啲人吹丫

最離奇係K-1000
初階都吹到咁
最弊好似連eBay 都貴左

BTW FM 前身 FT 系列先係堅野
又實淨又平

吹吹先

有時都唔知多謝定屌好
多得啲黑店，菲林翻生 但係佢地又鳩吹一埋垃圾

真係垃圾當寶賣！

Canon new f1點解冇人吹奏

真係唔知笑好定喊好

但唔只佢哋，依家都唔少Film photographer 喺YouTube 放片，呢個都係原因

時候未到掛...
到時咪話 "文青數碼一脈相承: The New F1"
咁上下鳩吹囉

btw 菲林單反黎講Canon 算係影響力細
佢主力好似係自動化

我覺得canon 得幾部值錢f1/new f1/eos 1,3
但啲人好吹唔吹走去吹a1

啱啱講完FM2 呢頭遊樂場就開帖吹奏FM2

窮撚表示手上得部fg
Fm2咁撚貴點買得落手

用Nikon 就儲F系啦

A1當年中階，之前吹AE1P炒貴晒，可能等班偽文青上咗手就氹佢哋上F1旗艦掠一大筆，你知班友本性MK，要顛真係4-5千都制

係我入定大批F1啦

奈何new f1喺出面都好少見，佢哋好難好似依家咁Junk box一log買

已轉會pentax
多左支50 1.8 d 先買部機過下引

有部F系，好重

Lomo個網話係bw neg processing
btw 覺得lomo黑白麻麻 之前用過

黑白我都係玩 ilford, Rollie, Kodak多
Lomography 我暫時只係玩過Redscale XR, 買左F2未影, 同堆Colour Negative 100(120) 都未影

想試XPro 同 LomoChrome Purple XR , 但後者好似已經無哂

lady grey 正常係傳統黑白沖法(D76果類)喎,唔係用C41,當然你都可以用C41,叫做有畫面睇~

我差部大F未入手
唔好吹呀

機身銅造係重少少

玩菲林機我真係鐘意重
好憎啲輕飄飄

巴打打算入?

勿相認
btw，你好似同個老細幾傾得

我以前都諗過
不過搵靚尖頭好難

連m42都吹

太靚唔捨得用架...
我搵到部普通 不過早期型
四方型finder 框嘅

呢個我又唔擔心，因為好多M42機個樣啲都唔文青

我反而擔心M39 rf平機，Зоркий, ФЭД

搵日跟巴打去搵食

結果拆哂啲頭做腰平

M39應該唔會既 太簡單

想入但係香港睇嗰d都幾貴下

我全程唔出聲喎

吹緊乜M42 機鏡先
除左富士個部

簡單？就係簡單先衰，你睇啲AE1炒到。。。RF機仲要衰文青樣，仲要俄仔機平，一定為黑店帶來無限商機

both have..

未啊，不過玩完Nikon Canon Minolta咪殺去Contax 啲M42囉

有得換屋仔

咪阿 我岩岩先買左部FED1

去ebay入定d貨先

咪啊，我仲諗住儲嚟收藏

我好好奇啲黑店店主有冇睇呢個PO

如果你睇緊嘅話

我屌你老母

如果班文青有錢連奶機都玩埋 無啦無啦

買衫買鞋都千千聲咁課落去，我唔信相機唔會

fm2早半年2600連鏡
家下要3500
多謝啲文青
個撚個扮曬野拎出街

大家上旺角果間口召 禾口 睇下 啲鏡好似膠做禁

最平最平嗰啲鏡咪膠造 ebay 賣一支canon fd mount s.c 50.8 兩舊幾 佢地賣900幾

偽文青同黑店間有着雙輔雙承嘅關係

惡性循環

我有支om28 1.8 上次上去比較個重量
一拎上手屌左出黎

手動鏡手感好重要，我鐘意玻璃鏡同手動追焦嘅手感

好在早買

其實係幾時開始流行膠鏡?

今天的玩物，快門已經整番好，不過測光已收皮

買左om-1但全手動，好難玩、有冇咩半自動機推介

巴打講鏡片定鏡身？

咁都係冇乜得用喎

鏡片呀
鏡身我就知大概係80年代中AF 機開始流行個時

有測光跟住個測光影都唔會差好遠其實
定想要有A,S,P 嘅機？

電話裝個測光app 咪得囉
半自動係咪想要自動曝光先
係就OM-2 啦
純粹用光圈控制景深就得
不過用OM-2記得唔用個時要撥部機去off
同轉去B 門
唔係你次次用都有換電

OM-1 有可能個測光係雞左嘅
OM-1 都玩唔都點玩文青FM2

其實S mode 比較少應用到
你控制得安全快門得黎又控制唔到個景深

自從Nikon同Canon 出全電子機即Canon eos一出嗰陣基本上已經轉晒膠鏡

以前啲鑭系玻璃鏡真係正，又揼本，由做玻璃胚，到加鑭，分分鐘正過依家啲膠膠鏡

帶住外出先 今日咁好天

巴打用咩film?

呢部入左C200
一般都係C200 Vista 200 400
平平地睇得多就習慣

釷玻璃仲正 不過有幅射

小心呀爸打
呢度貪平會比大師叫你影數碼好過
好惡架

話知佢 又唔係影比佢睇

釷同都係鑭系稀土，有幅射都係好少劑量，多數都係alpha beta，一層皮膚就隔到，我都有支，影暖味好正

好撚嬲自己，頭先無按退片制之後強行回片成卷菲林扯斷咗

我用業務用100咋
仲要淘寶買14個幾
會唔會比人鬧垃圾

絕對有可能
同埋沖scan一定要揀最貴果間
如果唔係都係會比人屌

業務用一流

去沖菲林鋪叫佢入黑袋幫你拎番出黎啦
我都試過用LC-Wide無㩒實粒制圈左幾野 跟住問朋友點解咁奇怪
最後爛左少少

Feel到有力就唔好夾硬扯

成卷見哂光無得救

通常我上菲林都卷緊啲先閂蓋過片，所以影到38張同一唔記得㩒掣rewind 就會feel 到力

你自己打開咗？

有無人試過影seagull 400？

我有幾枝 不過用gm counter度到應該係gamma黎 射得穿4mm鉛板

其實要打開咗先知咩事

係咪即係大姑媽個堆鏡

我擔心已經整壞部機的零件

呢堆

邊有咁易

大姑媽未儲，我有支Zenitar M 50 1.7，全開勁sharp

影張相上黎比巴打睇下

整估我咩 放上黎會比你地笑
更何況身邊得部機無菲林

點會笑你

有陰謀

係成條斷定斷菲林啞？

唔怕，至少我攞嚟抹鏡嘅時條塊塊都用手妹過，隻手仲未爛

AF 不了

om-1都難玩？
菲林就係玩全手動

成條菲林同菲林筒解體

手動是王道

對我黎講輕好重要
平時行山出街唔會想帶部坦克跟身

手動

考慮下gr1v gr1s

有冇邊部機械機接到nikon 鏡？
用埋FE 想入多部入其他菲林
唔係nikon 機都得

餓仔岩唔岩

窮撚器材展

用到就得，有冇樣睇

旁軸細機平靚正

邊啲Nikon 鏡先
食到Nikon 舊鏡(有耳個啲)最正FT2 啦
又平又重又機械

一直都想入部半格可惜搵唔到新淨

巴打想介紹Kiev 17 19 20 比佢?
仇人機黎喎尤其Kiev 17

係無咁wide 不過平同多選擇
多數
35 45 50 55

呢代LCA好似相比起初代同LCA+易壞？

PenF 好多都ok 啦
FT 就差啲咪買
FV 有你就即刻好買, 好罕見

有部福仔VF101隨身機
45 1.8 無得輸

FT有諗過，但又想玩下其他鏡群
BTW 咩叫仇人機

btw 個taxi粒野好得意

呢部咪初代LCA
都唔算易壞
初代冇公仔
二代有公仔
三代係LCA+

比你喇

我都有部Pen F
借過朋友部FV玩，係好用d又有自拍器，但就冇左神聖既哥德F

我有部Kiev 17
整左三次都未用得
下個禮拜去拜山要順便帶上去寄比華佗

要搵到部新淨唔係咗容易嫁葉師父

個樣望落好似唔襟跌同撞
手上部om暫時都夠用
黎緊想入部tlr

日拍囉

以前marketplace 有幾部歌德F
依家都好似冇左

阿仙奴廠出品。。。不了

Btw 有冇rf鏡最近對焦近過0.5M?

呢部係蘇聯內銷？

你會送咩俾你仇人？

應該係

其實我都唔熟俄仔 只不過之前上ebay見到俄仔nikon mount

應該係喇, LCA 其實內銷多
入面個serial number 係乜
頭兩個數字係年份
我一部90 一部91

我有幾支俄仔nikon 鏡

好似82年開始出
聽講過84年支鏡好似最好

purple xr 我覺得真係幾正
仲有cn800 試過日頭影 出黎有啲偏粉幾好睇

是但啦 auto 有幾大分別.

第二張變晒型

恆安

路過咋 我住九龍

嗰啲係kiev系列

支鏡係膠？利申未玩過

變型變得咁誇

要nikon mount 點解唔玩翻nikon機
利申未玩過俄仔機

玻璃

係俄仔有出Nikon mount機同機
可能俄仔機平掛

話説上星期六寄咗部Zenit 12CD，經順豐，嗰日寄完第二朝就到咗華佗手上

俄國情意結

雖然我都有，但我對kiev機興趣不大

kiev所有機都伏？
見有部88抄哈蘇幾過癮

好想試吓過期四十年菲林係咩感覺

留名跟進 之前試過九零年過期既ektachrome 已經fog晒

Ektarchrome 係slide ，仲要25度，我唔建議谷，都係收埋佢啦。

谷4級，唔谷要當佢個位度數影，仲要Ektarchrome唔係度度有得沖

Ektarchrome 係slide ，仲要64度，我唔建議谷，都係收埋佢啦。

谷4級，唔谷要當佢個位度數影，仲要Ektarchrome唔係度度有得沖

老老豆豆唔捨得

有無相睇

又唔係嘅，只係穩定性唔及佢啲M42/39機

Kodak遲啲都出番EktarChrom啦

原來唔係度度有

之前ebay買機送左幾筒唔同asa過期幾十年既ektarchrome

E-2 process 好少有，好多人都係寄翻美國柯達沖

有無話幾時有貨?

今晚返去搵返出黎先

好似今年第四季

無，不過我估今年有，就算係，都要睇本地沖印舖，本地柯達肯唔肯配合推E-2 process 服務(八成唔會)

記得呀

希望香港會有沖到

唔係用e6?

用e6米cross process

跪求巴打出讓兩筒F²/400

cross process係咩意思?

Ektachrome 喎

俄仔鏡都有吸引嘅地方

好似都有啲伏
google 下做下research 先啦都係

睇翻舊文，連台仔都要寄外國沖，我估柯達傾緊數，準備緊配套先要年尾

咪開啦 個盒咁靚好地地整爛佢

唔係講緊新ektachrome? kodachrome先要外國喎

俄仔鏡吸引力先大，支支唔同味，你要似蔡味又有，玩暖味又有，乜柒都有

有冇俄仔nikon 鏡既相睇下

FM2平民機皇
價錢一d都唔平民

我都搞錯，新ektachrome用e6，好似上面巴打卷四十年就唔係e6

葉sir group 咁啱有人放基輔88

Mir-24

仲葉sir??水人改CCF自己賺到盤滿砵滿，呃人錢連自己都呃埋

遲啲po下我啲俄仔相

有時多到唔記得係邊支鏡影

Zenit Automat 配大陸鏡50 2.0

巴打用開咩菲林?

想買旁軸機有咩介紹？ 特別想買俄機

Fed/ zorki

Vista

Fed-2
Zorki-6

點解會想玩俄機？

中意歷史嘅人或者會想試俄仔機
我就係對世界各地50-70年代嘅生活用品有興趣 所以俄仔德國日本中國機都有啲

我都係有少少因為歷史
我想知計劃經濟下蘇聯嘅工業工藝同所謂品牌係點
仲有因為俄鏡俄機又唔差，好多樣子都好討好，重要係平
但最主要係鐘意俄羅斯同東歐

係呀 我之前仲有支1980年嘅蘇聯墨水筆
寫極洗極都開叉 我介紹左垃圾桶比佢識...

另外仲有架蘇聯鐵皮飛機係屋企深處

忍唔到手...

新po 已開

菲林機討論 4

我都係中意歷史
同埋覺得佢地啲機雖然平但係性價比好高，個樣又唔差

Pentacon

E-6 silde嚟,
但喺過期太多年，
就算夾硬當ISO3影，
當C41沖谷3-4級都冇乜野睇居多，
好好收藏啦。

反正年尾Ektachrome又出返，
到時影fresh slide仲正

FM2連鏡，價錢合理?

過部post吹啦
btw 呢個價夠我買兩set fm2+兩支鏡

我見到個價都嚇親